‚úÖ PROGRAMA√á√ÉO (5 perguntas)
1.

Qual √© a linguagem usada para estruturar p√°ginas da web?
A) CSS
B) HTML
C) Python
D) SQL
Resposta: B

2.

Em Python, qual s√≠mbolo √© usado para coment√°rios de linha √∫nica?
A) //
B) <!-- -->
C) #
D) /* */
Resposta: C

3.

Qual estrutura de dados funciona no modelo FIFO?
A) Pilha
B) Lista Encadeada
C) √Årvore Bin√°ria
D) Fila
Resposta: D

4.

O que significa ‚Äú==‚Äù em linguagens como C e JavaScript?
A) Atribui√ß√£o
B) Compara√ß√£o de igualdade
C) Compara√ß√£o de tipos
D) Operador l√≥gico
Resposta: B

5.

No Git, qual comando envia mudan√ßas para o reposit√≥rio remoto?
A) git push
B) git add
C) git commit
D) git fetch
Resposta: A

üè∫ HIST√ìRIA (5 perguntas)
1.

Quem foi o primeiro imperador de Roma?
A) J√∫lio C√©sar
B) Nero
C) Augusto
D) Trajano
Resposta: C

2.

Qual evento marcou o in√≠cio da Segunda Guerra Mundial?
A) Ataque a Pearl Harbor
B) Invas√£o da Pol√¥nia
C) Queda da Bolsa de 1929
D) Batalha de Stalingrado
Resposta: B

3.

Quem descobriu o Brasil em 1500?
A) Crist√≥v√£o Colombo
B) Bartolomeu Dias
C) Pedro √Ålvares Cabral
D) Vasco da Gama
Resposta: C

4.

A Revolu√ß√£o Francesa come√ßou em que ano?
A) 1492
B) 1789
C) 1815
D) 1914
Resposta: B

5.

Que civiliza√ß√£o construiu as pir√¢mides de Giz√©?
A) Fen√≠cios
B) Eg√≠pcios
C) Sum√©rios
D) Babil√¥nios
Resposta: B

üåç GEOGRAFIA (5 perguntas)
1.

Qual √© o maior oceano do mundo?
A) Atl√¢ntico
B) √çndico
C) Pac√≠fico
D) √Årtico
Resposta: C

2.

Qual √© a capital do Canad√°?
A) Vancouver
B) Toronto
C) Montreal
D) Ottawa
Resposta: D

3.

O Monte Everest fica em qual continente?
A) Am√©rica
B) Europa
C) √Åsia
D) √Åfrica
Resposta: C

4.

Qual √© o rio mais extenso do mundo?
A) Mississippi
B) Nilo
C) Yangtz√©
D) Amazonas
Resposta: D (medi√ß√£o atual mais aceita)

5.

Qual pa√≠s possui a maior popula√ß√£o do mundo?
A) China
B) √çndia
C) EUA
D) Indon√©sia
Resposta: B (desde 2023)

üíª COMPUTA√á√ÉO (5 perguntas)
1.

O que √© RAM?
A) Mem√≥ria permanente
B) Mem√≥ria vol√°til de acesso r√°pido
C) Processador gr√°fico
D) Tipo de disco r√≠gido
Resposta: B

2.

Qual desses √© um sistema operacional?
A) Chrome
B) Windows
C) Bluetooth
D) HDMI
Resposta: B

3.

O que significa "IP" em redes?
A) Internal Program
B) Internet Protocol
C) Input Process
D) Integrated Port
Resposta: B

4.

Qual porta √© usada por padr√£o pelo HTTP?
A) 22
B) 43
C) 80
D) 8080
Resposta: C

5.

Qual empresa criou o processador M1?
A) AMD
B) Intel
C) Qualcomm
D) Apple
Resposta: D

üé¨ FILMES (5 perguntas)
1.

Quem dirigiu o filme ‚ÄúJurassic Park‚Äù?
A) James Cameron
B) George Lucas
C) Steven Spielberg
D) Ridley Scott
Resposta: C

2.

Qual filme tem o personagem Darth Vader?
A) Star Wars
B) Star Trek
C) Duna
D) Avatar
Resposta: A

3.

Em qual filme aparece o personagem "Coringa" interpretado por Heath Ledger?
A) Joker
B) Batman Begins
C) O Cavaleiro das Trevas
D) Esquadr√£o Suicida
Resposta: C

4.

Qual filme venceu o Oscar de Melhor Filme em 1997?
A) Titanic
B) Forrest Gump
C) Gladiador
D) Matrix
Resposta: A

5.

"Buzz Lightyear" √© personagem de qual franquia?
A) Minions
B) Toy Story
C) Shrek
D) Carros
Resposta: B

üéÆ JOGOS (5 perguntas)
1.

Em qual jogo aparece o personagem Master Chief?
A) Halo
B) Doom
C) Crysis
D) Destiny
Resposta: A

2.

Qual empresa criou o PlayStation?
A) Nintendo
B) Sega
C) Microsoft
D) Sony
Resposta: D

3.

Qual jogo popular tem a frase ‚ÄúThe cake is a lie‚Äù?
A) Half-Life
B) Portal
C) Bioshock
D) Fallout
Resposta: B

4.

Qual √© o g√™nero principal de ‚ÄúThe Witcher 3‚Äù?
A) Corrida
B) Aventura
C) RPG
D) FPS
Resposta: C

5.

Mario √© mascote de qual empresa?
A) Sega
B) Capcom
C) Nintendo
D) Ubisoft
Resposta: C